
作者：禅与计算机程序设计艺术                    

# 1.简介
  

在机器学习中，损失函数用于衡量模型预测值和真实值的差距，并据此进行优化调整。对于线性回归模型来说，其损失函数一般采用均方误差(MSE)作为评估指标，其表达式如下：

$L(\theta)=\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}(h_{\theta}(x_i)-y_i)^2=\frac{1}{n}\sum_{i=1}^n((\theta^Tx_i)+b-y_i)^2$

其中，$\theta$代表模型的参数（包括权重参数$\theta_j$、偏置项$b$），$h_{\theta}(x)$代表模型在输入数据$x$上的输出值，$n$代表训练集样本数量，$x_i$表示第$i$个训练集样本的输入向量，$y_i$表示第$i$个训练集样本的标签值，$(\theta^Tx+b)$表示预测值。损失函数需要最小化才能获得最优模型参数。

梯度下降法(Gradient Descent)，是一种求解优化问题的常用方法。它利用损失函数的梯度信息，按照梯度的方向不断迭代更新模型参数，直到模型收敛到最优解或接近最优解。它是一种自然而然的优化方法，不需要人为设定迭代次数或学习率等超参数。

在实际应用中，目标函数可能很复杂，难以直接求导。因此，我们一般通过数值微分的方法来估计模型参数的导数。梯度下降法的数学推导及算法实现往往比较复杂。为了方便理解和记忆，笔者建议先对梯度下降法的原理及过程有一个初步认识后，再具体描述如何利用公式来求解模型参数的梯度。

# 2.基本概念术语说明
## 2.1 参数与参数空间
首先，我们将待求解的模型参数表示成向量$\theta=(\theta_1,\theta_2,..., \theta_m)^T$。$\theta$中包含$m$个参数，每个参数对应一个特征。例如，假设输入数据是二维，则有两个参数（$m=2$）；如果是三维，则有三个参数（$m=3$）。$\theta$可以看作是模型参数空间的一点。

接着，我们定义损失函数的输入为模型在给定数据上的输出值$h_{\theta}(x)$和真实值$y$，即$L(\theta,(x,y))=L(\theta,h_{\theta}(x),y)$。损失函数$L$是一个非负向量。

注意：损失函数不是连续可导的，也不能二阶导数为零。如果一定要用梯度下降法来优化模型参数，那么只能采用基于一阶导数的优化算法。

## 2.2 梯度与梯度下降法
假设损失函数关于参数$\theta$的梯度为$\nabla_\theta L(\theta)$。即

$$\nabla_\theta L(\theta)=\begin{bmatrix}
  \frac{\partial}{\partial\theta_1}L(\theta)\\
  \frac{\partial}{\partial\theta_2}L(\theta)\\
 ...\\
  \frac{\partial}{\partial\theta_m}L(\theta)\\
\end{bmatrix}$$ 

$\nabla_\theta L(\theta)$是一组向量，每一项都对应了参数$\theta$的一个偏导数。$\nabla_\theta L(\theta)$表示了损失函数在$\theta$方向上所有变量的变化率。

梯度下降法的算法描述如下：

1. 初始化模型参数$\theta_0$，通常使用随机值。
2. 在每次迭代时，计算梯度$\nabla_\theta L(\theta_t)$并沿着负梯度方向前进一小步。具体地，$\theta_{t+1}=\theta_t-\eta\nabla_\theta L(\theta_t)$，$\eta$称为学习率，用于控制模型参数更新的步长。
3. 重复以上两步，直到满足停止条件（如最大迭代次数、精度要求等）。

注意：由于损失函数不是连续可导的，梯度下降法的最优解不是唯一的。不同初始值或者相同的损失函数值导致的最优解不同。但是，无论如何，都可以找到一个局部最小值点作为最优解。

# 3.核心算法原理和具体操作步骤以及数学公式讲解
## 3.1 求解模型参数的梯度
根据链式法则，我们可以将损失函数$\frac{dL}{d\theta}$表示成

$$\frac{dL}{d\theta}=J_0\cdot J_1\cdot J_2...J_k\cdot J_{k-1}$$

其中，$J_i$表示$f^{(i)}(\theta)$。$\theta$的一阶导数$\frac{\partial}{\partial\theta_j}J(\theta)$等于：

$$\frac{\partial}{\partial\theta_j}J(\theta)=\sum_{i=1}^n\frac{\partial f_i}{\partial\theta_j}\frac{dL}{df_i}$$

其中，$f_i$表示模型在第$i$个训练集样本上的输出值，等于$h_{\theta}(x_i)$。$\frac{dL}{df_i}$表示模型在第$i$个训练集样�上的损失函数关于该输出值的偏导。由链式法则，可以得到：

$$\frac{\partial}{\partial\theta_j}J(\theta)=\frac{\partial h_{\theta}}{\partial\theta_j}\frac{dL}{dh_{\theta}}\frac{dh_{\theta}}{\partial z}\frac{dz}{\partial\theta_j} $$

其中，$z=X\theta+\beta$。

综合以上公式，我们可以得到模型参数$\theta$的一阶导数：

$$\frac{\partial}{\partial\theta_j}J(\theta)=\left(\frac{\partial h_{\theta}}{\partial\theta_j}\right)\left(\frac{dL}{dh_{\theta}}\right)\left(\frac{dh_{\theta}}{\partial z}\right)\left(\frac{dz}{\partial\theta_j}\right) $$

其中，$\left(\frac{dL}{dh_{\theta}}\right)$代表模型在当前参数$\theta$下的损失函数关于模型输出$h_{\theta}$的偏导。

## 3.2 使用梯度下降法求解模型参数
根据上面推导出的模型参数的一阶导数关系式，我们可以使用梯度下降法来求解模型参数。具体算法步骤如下：

1. 选择一个起始点$\theta_0$（可以任意选择），计算损失函数$L(\theta_0)$及其一阶导数$\nabla_\theta L(\theta_0)$。
2. 在第$k$次迭代时，更新模型参数$\theta_k$：

   $$\theta_{k+1}=\theta_k-\eta_k\nabla_\theta L(\theta_k)$$
   
   其中，$\eta_k$为学习率，用来控制更新步长。
   
3. 重复以上两步，直至满足结束条件（比如迭代次数达到某个阈值）。

## 3.3 一维线性回归中的梯度下降法
以下以一维线性回归模型为例，说明如何使用梯度下降法来优化模型参数。

### 3.3.1 模型和损失函数
在一维线性回归模型中，假设有一组训练数据$D=\{(x_1,y_1),(x_2,y_2),...,(x_n,y_n)\}$,其中$x_i\in R$, $y_i\in R$. 假设模型的形式为$y=\theta x+b$，其中$\theta\in R$, $b\in R$. 损失函数的表达式为：

$$L(\theta,b)=\frac{1}{2}\sum_{i=1}^n(h_{\theta,b}(x_i)-y_i)^2$$

其中，$h_{\theta,b}(x)$为模型在$x$处的输出。

### 3.3.2 求解模型参数的梯度
我们将损失函数$L(\theta,b)$表示成

$$\frac{dL}{db}=(h_{\theta,b}(x_1)-y_1)(h_{\theta,b}(x_1)-y_1) + (h_{\theta,b}(x_2)-y_2)(h_{\theta,b}(x_2)-y_2) +... + (h_{\theta,b}(x_n)-y_n)(h_{\theta,b}(x_n)-y_n) \\
=\sum_{i=1}^n(h_{\theta,b}(x_i)-y_i)^2$$

令：

$$g_{\theta,b}(x_i) = y_i - h_{\theta,b}(x_i)$$

则有：

$$\frac{dL}{d\theta}=(-\sum_{i=1}^ng_{\theta,b}(x_i)*x_i)/n$$

$$\frac{dL}{db}=(-\sum_{i=1}^ng_{\theta,b}(x_i))/n$$

### 3.3.3 使用梯度下降法求解模型参数
为了更好地理解梯度下降法，我们考虑一个例子。

假设训练集只有一个样本$D=\{(3,5)\}$. 此时的损失函数$L(\theta,b)$就是$(h_{\theta,b}(3)-5)^2=9$. 所以，一阶导数分别为$-5/9=-0.5556$ 和 $-1/9=-0.1111$.

假设初始化$\theta=0$ 和 $b=0$. 将梯度下降法应用于损失函数$L(\theta,b)$，更新$\theta$和$b$：

$$\theta'=\theta-\alpha\frac{-\sum_{i=1}^ng_{\theta,b}(x_i)*x_i}/n$$

$$b'=\beta-\alpha\frac{-\sum_{i=1}^ng_{\theta,b}(x_i)}/n$$

其中，$\alpha$是步长（learning rate）。第一次更新是：

$$\theta'-0.5556*\frac{-\sum_{i=1}^ng_{\theta,b}(x_i)*x_i}/n = 0*3=-1.$$

$$b'=0-\alpha\frac{-\sum_{i=1}^ng_{\theta,b}(x_i)}/n = -\alpha * (-1/9)=0.1111.$$

第二次更新是：

$$\theta''=0.5556*\frac{-\sum_{i=1}^ng_{\theta,b}(x_i)*x_i}/n = -0.5556*-3 = 1.778$$$$ b''=0.1111-\alpha\frac{-\sum_{i=1}^ng_{\theta,b}(x_i)}/n = -0.1111-\alpha*(1/9) = 0.9991.$$

经过多次迭代后，模型参数$\theta$和$b$逐渐收敛到最优解。