                 

# 1.背景介绍

随着数据规模的不断扩大，深度学习技术在各个领域的应用也不断拓展。金融领域也不例外，深度生成模型在金融中的应用也越来越多。深度生成模型（Deep Generative Models，DGM）是一种能够生成新样本的模型，它们可以学习数据的概率分布，并根据这个分布生成新的数据。这种模型在金融领域有很多应用，例如金融风险评估、金融时间序列预测、金融数据生成等。

在这篇文章中，我们将详细介绍深度生成模型在金融领域的应用，包括其核心概念、算法原理、具体操作步骤以及数学模型公式。同时，我们还将通过具体代码实例来解释这些概念和算法。最后，我们将讨论深度生成模型在金融领域的未来发展趋势和挑战。

# 2.核心概念与联系

深度生成模型是一种能够生成新样本的模型，它们可以学习数据的概率分布，并根据这个分布生成新的数据。深度生成模型的核心概念包括：

1. **生成模型**：生成模型是一种能够生成新样本的模型，它们可以学习数据的概率分布，并根据这个分布生成新的数据。生成模型可以分为两种：一种是**确定性生成模型**，另一种是**随机生成模型**。确定性生成模型生成的样本是确定的，而随机生成模型生成的样本是随机的。

2. **深度学习**：深度学习是一种机器学习方法，它使用多层神经网络来处理数据，以解决复杂的问题。深度学习可以用来训练深度生成模型，以提高其预测性能。

3. **概率分布**：概率分布是一个随机变量的所有可能取值和它们发生的概率。深度生成模型可以学习数据的概率分布，并根据这个分布生成新的数据。

4. **潜在空间**：潜在空间是一种低维的空间，用于表示数据的主要特征。深度生成模型可以将数据映射到潜在空间，以简化数据处理和分析。

5. **变分自动编码器**：变分自动编码器（Variational Autoencoder，VAE）是一种深度生成模型，它可以学习数据的概率分布，并根据这个分布生成新的数据。变分自动编码器使用一种称为变分推断的方法来学习数据的概率分布。

# 3.核心算法原理和具体操作步骤以及数学模型公式详细讲解

深度生成模型的核心算法原理是学习数据的概率分布，并根据这个分布生成新的数据。具体的操作步骤和数学模型公式如下：

1. **数据预处理**：首先，需要对数据进行预处理，以确保数据的质量和可用性。数据预处理包括数据清洗、数据转换和数据归一化等。

2. **建立深度生成模型**：根据应用需求，选择适合的深度生成模型，如变分自动编码器（VAE）。

3. **训练深度生成模型**：使用选定的深度生成模型，训练模型，以学习数据的概率分布。训练过程包括前向传播、损失函数计算和反向传播等步骤。

4. **生成新数据**：使用训练好的深度生成模型，根据学习到的概率分布生成新的数据。

5. **评估模型性能**：使用适当的评估指标，如生成数据的质量、模型的预测性能等，来评估模型的性能。

数学模型公式详细讲解：

1. **变分自动编码器（VAE）**：变分自动编码器（VAE）是一种深度生成模型，它可以学习数据的概率分布，并根据这个分布生成新的数据。变分自动编码器使用一种称为变分推断的方法来学习数据的概率分布。变分自动编码器的数学模型公式如下：

$$
p(\mathbf{z}) = \mathcal{N}(\mathbf{z} | \mathbf{0}, \mathbf{I}) \\
q(\mathbf{z}|\mathbf{x}) = \mathcal{N}(\mathbf{z} | \boldsymbol{\mu}, \boldsymbol{\sigma}^2) \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \text{KL}(q(\mathbf{z}|\mathbf{x}) \| p(\mathbf{z})) \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \mathbf{D}_{\text{KL}}(q(\mathbf{z}|\mathbf{x}) \| p(\mathbf{z})) \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{d} 1 + \log \sigma_i^2 - \frac{\sigma_i^2}{\lambda_i} \\
\log p(\mathbf{x}) \geq \mathbb{E}_{q(\mathbf{z}|\mathbf{x})}[\log p(\mathbf{x}, \mathbf{z})] - \frac{1}{2} \sum_{i