                 

# 1.背景介绍

循环不变式（Loop Invariant）是编译器优化中的一个重要概念，它可以帮助编译器更有效地优化循环代码。在这篇文章中，我们将深入探讨循环不变式的识别与处理，揭示其背后的算法原理和数学模型，并通过具体代码实例来详细解释其工作原理。

循环不变式是指在循环内部的某个语句始终满足的条件，无论循环已经执行了多少次。编译器可以利用循环不变式来消除循环内部的无用代码，优化循环的执行流程，从而提高程序的性能。

在本文中，我们将从以下几个方面来讨论循环不变式：

1. 背景介绍
2. 核心概念与联系
3. 核心算法原理和具体操作步骤以及数学模型公式详细讲解
4. 具体代码实例和详细解释说明
5. 未来发展趋势与挑战
6. 附录常见问题与解答

## 1. 背景介绍

循环不变式的研究起源于1970年代，是计算机科学的一个重要发展。在编译器优化领域，循环不变式的识别和处理是一个重要的研究方向，因为它可以帮助编译器更有效地优化循环代码。

循环不变式的识别和处理是一项复杂的任务，需要涉及到程序分析、算法设计和数学模型的研究。在过去几十年里，研究者们已经提出了许多不同的循环不变式识别和处理方法，这些方法的性能和准确性有所不同。

在本文中，我们将详细介绍循环不变式的识别和处理方法，揭示其背后的算法原理和数学模型，并通过具体代码实例来详细解释其工作原理。

## 2. 核心概念与联系

在编译器优化中，循环不变式是一个重要的概念。循环不变式是指在循环内部的某个语句始终满足的条件，无论循环已经执行了多少次。编译器可以利用循环不变式来消除循环内部的无用代码，优化循环的执行流程，从而提高程序的性能。

循环不变式的识别和处理是一项复杂的任务，需要涉及到程序分析、算法设计和数学模型的研究。在过去几十年里，研究者们已经提出了许多不同的循环不变式识别和处理方法，这些方法的性能和准确性有所不同。

在本文中，我们将详细介绍循环不变式的识别和处理方法，揭示其背后的算法原理和数学模型，并通过具体代码实例来详细解释其工作原理。

## 3. 核心算法原理和具体操作步骤以及数学模型公式详细讲解

### 3.1 算法原理

循环不变式的识别和处理是一项复杂的任务，需要涉及到程序分析、算法设计和数学模型的研究。在过去几十年里，研究者们已经提出了许多不同的循环不变式识别和处理方法，这些方法的性能和准确性有所不同。

循环不变式的识别和处理方法主要包括以下几个步骤：

1. 语义分析：首先，需要对程序进行语义分析，以便识别出循环不变式所关心的变量和条件。
2. 抽象构建：接下来，需要构建一个抽象模型，以便表示循环不变式所关心的变量和条件的关系。
3. 循环不变式识别：然后，需要识别出循环不变式，即找出哪些条件始终满足循环内部的某个语句。
4. 循环不变式处理：最后，需要处理循环不变式，以便消除循环内部的无用代码，优化循环的执行流程。

### 3.2 具体操作步骤

在本节中，我们将详细介绍循环不变式的识别和处理方法的具体操作步骤。

#### 3.2.1 语义分析

首先，需要对程序进行语义分析，以便识别出循环不变式所关心的变量和条件。语义分析是一种用于分析程序语义的方法，可以帮助我们识别出程序中的变量和条件。

语义分析的主要步骤包括：

1. 词法分析：将程序源代码转换为一系列的词法单元，如标识符、关键字、运算符等。
2. 语法分析：将词法单元转换为一棵抽象语法树，以便表示程序的语法结构。
3. 语义分析：对抽象语法树进行遍历，以便识别出程序中的变量和条件。

#### 3.2.2 抽象构建

接下来，需要构建一个抽象模型，以便表示循环不变式所关心的变量和条件的关系。抽象构建是一种用于构建程序抽象的方法，可以帮助我们表示程序中的变量和条件的关系。

抽象构建的主要步骤包括：

1. 抽象定义：定义一个抽象域，以便表示程序中的变量和条件的关系。
2. 抽象构建：根据程序的语义分析结果，构建一个抽象模型，以便表示程序中的变量和条件的关系。

#### 3.2.3 循环不变式识别

然后，需要识别出循环不变式，即找出哪些条件始终满足循环内部的某个语句。循环不变式识别是一种用于识别循环不变式的方法，可以帮助我们找出哪些条件始终满足循环内部的某个语句。

循环不变式识别的主要步骤包括：

1. 循环抽象：根据抽象构建结果，构建一个循环抽象，以便表示循环内部的某个语句的条件。
2. 循环不变式识别：根据循环抽象结果，识别出循环不变式，即找出哪些条件始终满足循环内部的某个语句。

#### 3.2.4 循环不变式处理

最后，需要处理循环不变式，以便消除循环内部的无用代码，优化循环的执行流程。循环不变式处理是一种用于处理循环不变式的方法，可以帮助我们消除循环内部的无用代码，优化循环的执行流程。

循环不变式处理的主要步骤包括：

1. 循环优化：根据循环不变式识别结果，消除循环内部的无用代码，优化循环的执行流程。
2. 循环不变式验证：验证循环不变式处理结果是否正确，以便确保循环不变式处理的有效性。

### 3.3 数学模型公式详细讲解

在本节中，我们将详细介绍循环不变式的数学模型公式。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
P \wedge \forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i)
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i)
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k)
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P)
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P)
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+3})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+3})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+3}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+4})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+3}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+4})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+3}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+4}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+5})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+3}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+4}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+5})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+3}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+4}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+5}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+6})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+3}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+4}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+5}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+6})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+3}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+4}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+5}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+6}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+7})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+3}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+4}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+5}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+6}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+7})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+3}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+4}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+5}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+6}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+7}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+8})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+3}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+4}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+5}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+6}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+7}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+8})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+3}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+4}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+5}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+6}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+7}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+8}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+9})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+3}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+4}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+5}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+6}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+7}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+8}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+9})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+3}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+4}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+5}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+6}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+7}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+8}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+9}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+10})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+3}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+4}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+5}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+6}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+7}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+8}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+9}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+10})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+3}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+4}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+5}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+6}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+7}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+8}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+9}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+10}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+11})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+3}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+4}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+5}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+6}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+7}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+8}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+9}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+10}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+11})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_k$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\forall i \cdot (P \Rightarrow Q_i) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow P) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+1}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+2}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+3}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+4}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+5}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+6}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+7}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+8}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+9}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+10}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+11}) \wedge \forall i \cdot (Q_i \Rightarrow Q_{i+12})
$$

其中，$P$ 是循环不变式，$Q_i$ 是循环内部的某个语句的条件。

循环不变式的数学模型可以用以下公式来表示：

$$
\exists k \cdot (P \Rightarrow Q_k) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow P) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+1}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+2}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+3}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k+4}) \wedge \exists k \cdot (Q_k \Rightarrow Q_{k