                 

# 1.背景介绍

深度学习是人工智能领域的一个重要分支，它通过模拟人类大脑的思维方式，使计算机能够自主地学习、理解和决策。深度学习的核心技术是神经网络，它由多个节点组成的层次结构，每个节点都包含一个权重矩阵。通过训练这些权重矩阵，深度学习模型可以从大量数据中学习出复杂的模式和规律。

深度学习在金融领域的应用非常广泛，包括贷款风险评估、股票价格预测、金融市场预测等。这些应用场景需要处理大量的、高维度的、不规则的数据，深度学习模型具有强大的学习能力和泛化能力，可以帮助金融机构更准确地预测和评估金融风险。

本文将从以下几个方面进行深入探讨：

1. 背景介绍
2. 核心概念与联系
3. 核心算法原理和具体操作步骤以及数学模型公式详细讲解
4. 具体代码实例和详细解释说明
5. 未来发展趋势与挑战
6. 附录常见问题与解答

# 2.核心概念与联系

深度学习的核心概念包括神经网络、前向传播、反向传播、损失函数、梯度下降等。这些概念是深度学习的基础，理解它们对于掌握深度学习技术至关重要。

## 2.1 神经网络

神经网络是深度学习的核心概念，它由多个节点组成的层次结构。每个节点都包含一个权重矩阵，用于将输入数据转换为输出数据。神经网络的每个层次都有一个输入层、一个隐藏层和一个输出层。输入层接收输入数据，隐藏层进行数据处理，输出层产生预测结果。

神经网络的每个节点都包含一个激活函数，用于将输入数据转换为输出数据。常用的激活函数有sigmoid函数、tanh函数和ReLU函数等。激活函数的作用是使神经网络具有非线性性，从而能够学习复杂的模式和规律。

## 2.2 前向传播

前向传播是神经网络的学习过程中的一种方法，它用于将输入数据通过多个层次进行处理，最终产生预测结果。前向传播的过程如下：

1. 将输入数据输入到输入层，然后通过隐藏层进行处理。
2. 在每个隐藏层中，对输入数据进行权重矩阵的乘法运算，然后通过激活函数进行转换。
3. 在输出层，对输入数据进行最后一次权重矩阵的乘法运算，然后通过激活函数进行转换，产生预测结果。

## 2.3 反向传播

反向传播是神经网络的学习过程中的一种方法，它用于计算每个节点的梯度，从而更新权重矩阵。反向传播的过程如下：

1. 将输入数据输入到输入层，然后通过隐藏层进行处理，最终产生预测结果。
2. 从输出层向输入层反向传播，计算每个节点的梯度。
3. 使用梯度下降法更新权重矩阵，从而实现神经网络的学习。

## 2.4 损失函数

损失函数是深度学习的核心概念，它用于衡量神经网络的预测结果与真实结果之间的差异。损失函数的选择对于深度学习模型的性能至关重要。常用的损失函数有均方误差、交叉熵损失等。损失函数的作用是使神经网络能够学习到最小化损失函数值的权重矩阵，从而实现预测结果的最佳化。

## 2.5 梯度下降

梯度下降是深度学习的核心算法，它用于更新神经网络的权重矩阵。梯度下降的过程如下：

1. 计算每个节点的梯度，梯度表示每个节点对预测结果的影响。
2. 使用梯度下降法更新权重矩阵，从而实现神经网络的学习。

# 3.核心算法原理和具体操作步骤以及数学模型公式详细讲解

## 3.1 前向传播

前向传播是神经网络的学习过程中的一种方法，它用于将输入数据通过多个层次进行处理，最终产生预测结果。前向传播的过程如下：

1. 将输入数据输入到输入层，然后通过隐藏层进行处理。
2. 在每个隐藏层中，对输入数据进行权重矩阵的乘法运算，然后通过激活函数进行转换。
3. 在输出层，对输入数据进行最后一次权重矩阵的乘法运算，然后通过激活函数进行转换，产生预测结果。

数学模型公式详细讲解：

假设神经网络有n个输入节点、m个隐藏节点和p个输出节点，输入数据为x，权重矩阵为W，激活函数为f，则前向传播的过程可以表示为：

$$
h_i = \sum_{j=1}^{n} W_{ij}x_j + b_i \\
y_j = \sum_{i=1}^{m} W_{ij}h_i + b_j \\
y = f(Wy + b)
$$

其中，$h_i$ 表示隐藏层的输出，$y_j$ 表示输出层的输出，$b_i$ 和 $b_j$ 表示隐藏层和输出层的偏置。

## 3.2 反向传播

反向传播是神经网络的学习过程中的一种方法，它用于计算每个节点的梯度，从而更新权重矩阵。反向传播的过程如下：

1. 将输入数据输入到输入层，然后通过隐藏层进行处理，最终产生预测结果。
2. 从输出层向输入层反向传播，计算每个节点的梯度。
3. 使用梯度下降法更新权重矩阵，从而实现神经网络的学习。

数学模型公式详细讲解：

假设神经网络有n个输入节点、m个隐藏节点和p个输出节点，输入数据为x，权重矩阵为W，激活函数为f，则反向传播的过程可以表示为：

$$
\frac{\partial y}{\partial W} = \frac{\partial y}{\partial f(Wy + b)} \cdot \frac{\partial f(Wy + b)}{\partial (Wy + b)} \cdot \frac{\partial (Wy + b)}{\partial W} \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \delta^l \cdot f'(W^l y^l + b^l) \cdot y^l \\
\delta^{l-1} = \frac{\partial y}{\partial y^{l-1}} \cdot \frac{\partial f(W^{l-1} y^{l-1} + b^{l-1})}{\partial (W^{l-1} y^{l-1} + b^{l-1})} \\
\delta^{l-1} = \delta^l \cdot W^{l-1} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1} + b^{l-1}) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \delta^{l-1} \cdot y^{l-1} \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \delta^{l-1}_i \cdot y^l_i \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot y^l_i \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^l_{ij} \cdot f'(W^{l-1} y^{l-1}_i + b^{l-1}_i) \\
\frac{\partial y}{\partial W} = \sum_{i=1}^{m} \sum_{j=1}^{n} \delta^{l-1}_i \cdot W^