
作者：禅与计算机程序设计艺术                    

# 1.简介
  

人工智能领域传统的统计学习方法已经不能很好地解决大规模复杂的数据集上所面临的问题，因此人们开始探索深度学习、强化学习等新型的机器学习方法。然而，对于一些应用场景来说，深度学习方法由于其高计算复杂度和需要大量数据训练，难以实时处理大量数据，并且存在参数不收敛或过拟合的情况，导致在实际工程应用中效果并不理想。因而，人们又开始寻找新的机器学习方法来替代传统的统计学习方法。概率图模型(Probabilistic Graphical Model,PGM)近年来逐渐被提出为一种有效的表示学习的方法，它利用贝叶斯公式将数据建模成一个多变量随机分布，通过对数据的概率分布进行建模，可以获得概率密度函数和条件概率分布，进而实现对数据的建模预测。

贝叶斯网络是PGM的一类特殊形式，它可以由图结构表示，并可以使用近似推断算法来进行推断。其中，有向无环图DAG(Directed Acyclic Graphs)，即有向图，无回路，可用来描述因果性结构，可以帮助构建具有学习能力的概率模型。贝叶斯网络的学习可以分为预训练阶段和后续推断阶段，先用有标注的数据对参数进行估计，然后再利用其他无标注数据对参数进行推断，从而获得对数据的完美建模。

本文将阐述贝叶斯网络的基本概念和特点，以及基于近似推断的学习方法，深入分析其算法原理及其优缺点，最后给出相关的数学公式和代码实例，供读者参考。

# 2.基本概念和术语说明
## 2.1 概率图模型
贝叶斯网络是统计学习中的一种概率图模型，它利用随机变量之间的依赖关系建模数据，是一种对复杂系统的复杂性建模的方式。在贝叶斯网络中，每一个节点代表一个随机变量，每条边代表着两个随机变量间的相互影响。贝叶斯网络采用了强大的条件独立性假设，因此可以表示任意一个联合概率分布。因此，贝叶斯网络可以方便地刻画复杂的数据生成过程。一般来说，一个贝叶斯网络由两部分组成，包括观测变量集合$X=\{X_i\}_{i=1}^n$和隐变量集合$Z=\{Z_j\}_{j=1}^m$。其中，$Z$是潜在变量，它扮演了一个间接的角色，用来捕获由$X$产生的不确定性。同时，$X$也可能由$Z$决定，从而构成更复杂的结构。另外，为了保证贝叶斯网络是有向无环图DAG，不能出现环路。

## 2.2 有向无环图DAG
在贝叶斯网络中，有一个非常重要的限制，就是要求模型是无向的、有向无环图DAG。原因如下：

1. 在很多现实世界的问题中，存在许多潜在的原因导致了变量之间的相关性，比如两个变量之间有某种因果关系。这种情况下，如果模型是有向的或者不是有向无环图DAG，则模型会无法正确捕获变量之间的关系，而造成不准确的结果。因此，在很多应用情景下，都需要构建一个有向无环图DAG。

2. 贝叶斯网络在进行推断时，利用前向概率和后向概率，以及概率传递定律进行推断。而前向概率和后向概率是通过深度优先搜索DFS和广度优先搜索BFS遍历图结构得到的，这两种方式的时间复杂度都是$O(|V|+|E|)$,其中$V$是变量个数，$E$是边的个数。但如果模型是一个有向无环图DAG，那么就可以采用拓扑排序算法Topological Sorting，它的时间复杂度是$O(|V|+|E|)$。所以，构建一个有向无环图DAG对算法性能的影响是巨大的。

## 2.3 模型参数估计和模型参数推断
贝叶斯网络的学习通常分为预训练阶段和后续推断阶段，分别对应于模型参数估计和模型参数推断。

1. 预训练阶段：在预训练阶段，模型参数由数据估计，也就是用有标签的数据对模型的参数进行估计。有监督学习的目标是在给定输入$X$和输出$Y$的数据集上训练模型，使得模型能够拟合这些数据的分布。模型参数的估计可以通过极大似然估计、梯度下降、EM算法等方式进行。

2. 后续推断阶段：在后续推断阶段，模型已具备足够的经验，可以利用无监督数据进行推断。推断阶段的任务就是对数据进行建模，在没有明确结果的情况下，根据已有的知识对数据进行推断。如，输入$X$，希望输出$Y$是什么。贝叶斯网络可以帮助对模型进行推断，利用前向概率和后向概率进行条件推断，或采用近似推断算法进行推断。

## 2.4 近似推断算法
近似推断算法是指贝叶斯网络的推断方法。目前常用的有三种方法：

1. 精确推断法：精确推断法通过精确的计算方法求解后验概率分布，但计算开销很大。

2. 近似推断法：近似推断法通过近似的计算方法求解后验概率分布，如MCMC采样法、变分推断方法等。

3. 混合推断法：混合推断法结合精确推断和近似推断的思想，先利用精确推断法求出高阶采样分布，然后利用低阶采样分布，结合两种分布的相互信息，从而得到后验概率分布。

## 2.5 参数学习
贝叶斯网络学习过程中存在两个参数：超参数（hyper-parameters）和模型参数。超参数是模型参数的某些固定属性值，如学习速率、迭代次数等；模型参数是模型内部状态，如各个节点的概率表。超参数是人为指定的，可以优化调整；模型参数是通过数据学习得到的，可以在不同任务中共享。

## 2.6 边缘概率和似然函数
贝叶斯网络的学习目标是对后验概率分布进行估计，即计算节点的条件概率分布$P(x_i \mid pa_i)$。其中，$pa_i$表示$x_i$的所有父节点的取值。但是，在实际的学习过程中，只能获取到已知变量的条件概率分布，不知道其他未知变量的取值的条件概率分布。这就需要用到边缘概率和似然函数。

1. 边缘概率：边缘概率是指在所有变量取某个值的条件下，某个随机变量发生某个值的概率。例如，在变量A取值为a的条件下，变量B取值为b的概率是P(B = b | A = a)。

2. 似然函数：似然函数是指给定观察数据X的情况下，模型参数θ下发生数据的频率分布。换句话说，似然函数是给定观察数据X，计算出模型θ的后验概率分布的概率。公式如下：

   $$
   P(X|\theta)=\prod_{i=1}^{N}p(x_i|\theta)
   $$
   
   $\theta$表示模型的参数。$\prod_{i=1}^{N}$表示计算$X_1,X_2,\cdots,X_N$的乘积。$p(x_i|\theta)$表示第$i$个观测数据的似然函数，这里的$p(x_i|\theta)$就是边缘概率。
   
   
# 3.核心算法原理及具体操作步骤
## 3.1 精确推断法
贝叶斯网络的精确推断法是指使用基于搜索树的求解方法求解后验概率分布。搜索树是指一种类似于树形结构的图，每个节点代表一个状态，树上的边代表了状态之间的转移关系。搜索树在贝叶斯网络中起到了连接各个节点的作用，即连接变量的概率分布，以及连通性结构的作用。搜索树的构建可以分为几步：

1. 对每一个变量，从根节点开始，依次扩展每个边，直到扩展到叶子节点为止，形成相应的搜索树。对于节点i，其所有孩子节点的表示形式是$P(z_i\mid x_i^L,pa_i^L)$，$x_i^L$表示其所有直接父节点的取值，$pa_i^L$表示其所有祖先节点的取值，表示成节点i的一个标记。

2. 将所有的搜索树进行连接。因为在贝叶斯网络中不存在环路，因此可以将搜索树的根节点对应的变量集合视作一个整体。对于节点i，其父节点j的取值a，可以认为它和子节点k，l等等不同取值形成一个团，所以节点i可以将父节点a的取值带给其孩子节点。这样，连接后的搜索树就表示了整个分布式模型。

3. 使用搜索树求解后验概率分布。对于节点i，如果其子节点k的取值a和取值b并不相同，那么可以认为它们形成了一个区分的局部空间。因此，可以使用切比雪夫信息散度(Kullback-Leibler divergence, KLD)作为衡量两个变量之间的相似性的指标。KLD的定义为：
   
     $$
      D_{\mathrm {KL }}(Q||P)=\sum _{x}\left[P(x)\log \frac{P(x)}{Q(x)}\right]
     $$
    
    $D_{\mathrm {KL }}(Q||P)$表示变量Q和变量P之间的相似性度量。当且仅当$Q(x)=P(x)$时，KLD等于零；否则，KLD大于零。
    
    通过搜索树求解后验概率分布的方法，可以计算得到节点i的后验概率分布。
    
 ## 3.2 近似推断法
 贝叶斯网络的近似推断法，通过基于马尔科夫链蒙特卡罗方法、变分推断方法等，可以对后验概率分布进行近似求解。由于贝叶斯网络的结构是无向、有向无环图，所以可以采用马尔科夫链蒙特卡罗方法来进行模拟。
 
 ### 3.2.1 马尔科夫链蒙特卡罗方法
 马尔科夫链蒙特卡罗方法的基本思想是利用马尔科夫链的性质，利用样本序列的马尔科夫链进行状态的转移，并根据马尔科夫链的转移矩阵进行抽样。为了计算后验概率分布，首先要对马尔科夫链的转移矩阵进行估计，然后使用这个转移矩阵进行后验概率分布的抽样。
 
 ### 3.2.2 变分推断方法
 变分推断方法是指通过优化变分分布$\phi(\cdot)$来求解后验概率分布$P(x \mid z, X^{\sim })$。为了便于计算，将后验概率分布的积分形式转换成对数形式。通过极小化似然函数，使得变分分布和真实分布越来越吻合。

# 4.代码实例与解释说明
## 4.1 例题1
给定一个有向无环图DAG，描述其概率分布。如下图所示：



$$
X=\begin{bmatrix}x^{(1)} \\ x^{(2)} \\ x^{(3)} \\ x^{(4)} \\ x^{(5)} \\ x^{(6)}\end{bmatrix},\quad Z=\begin{bmatrix}y\\z\end{bmatrix}\\
G=(V,E), V=\{x^{(1)},x^{(2)},x^{(3)},x^{(4)},x^{(5)},x^{(6)}\}, E=\{(x^{(1)},x^{(2}),(x^{(1)},x^{(3})),(x^{(2)},x^{(4})),(x^{(2)},x^{(5})),(x^{(3)},x^{(6})),(x^{(4)},x^{(5})|(x^{(5)},x^{(6)})\}\\
\begin{aligned}
&\text{Variables: } X=[x^{(1)},x^{(2)},x^{(3)},x^{(4)},x^{(5)},x^{(6)}],\quad Z=[y,z]\\
&\text{Parents of } x^{(i)}: p^{ij}=\{pj|e_{ji}\in E\}\\
&\text{Conditional distribution of } x^{(i)}: p(x^{(i)} \mid y,z)=\begin{cases}1-\sigma (2y+3z-10)\\\frac{\exp(-2y-z-3)}{\sqrt{(2\pi)}}e^{-z}\end{cases}\\
&\text{Distribution of } Z: p(z)=\frac{1+\cos(z)}{2}\\
&\text{Parent set of } y: \{x^{(1)},x^{(2)}\}\\
&\text{Conditional distribution of } y: p(y\mid x^{(1)},x^{(2)})=\frac{1}{1+\exp(-w_1x^{(1)}-w_2x^{(2)})}\\
&\text{Parameters: }\begin{aligned}&\sigma(t)=\frac{1}{1+\exp(-t)}; w_1,w_2\in R\\&\text{where } e_{ij}=(x^{(i)},x^{(j)})\text{ denotes the edge between nodes } i\text{ and } j\\&\text{and } G=\{(x^{(1)},x^{(2})),(x^{(1)},x^{(3})),(x^{(2)},x^{(4})),(x^{(2)},x^{(5})),(x^{(3)},x^{(6})),(x^{(4}},x^{(5)}|(x^{(5)},x^{(6)})\).
\end{aligned}
\end{aligned}
$$ 

### 4.1.1 任务1
计算变量$x^{(2)}$的边缘概率$P(x^{(2)}=1 \mid y=1,z=-1)$，并证明该概率等价于$P(x^{(2)}=1 \mid y=1,z=-1)=p(x^{(2)}=1,z=-1)=p(x^{(2)}=1,y=1,z=-1)/p(y=1,z=-1)$。

$P(x^{(2)}=1 \mid y=1,z=-1)=p(x^{(2)}=1,y=1,z=-1)/p(y=1,z=-1)$：

$$
\begin{align*}
p(x^{(2)}=1,y=1,z=-1)&=\int_{-\infty}^{\infty}\int_{-\infty}^{\infty}p(x^{(2)}=1 \mid y=1,z=-1,x^{(1)},x^{(3)},...,x^{(6)})p(x^{(1)},x^{(3)},...,x^{(6)},y,z;w)\\
&=\int_{-\infty}^{\infty}\int_{-\infty}^{\infty}p(x^{(2)}=1,z=-1,x^{(1)},x^{(3)},...,x^{(6)} \mid y=1,w)\prod_{i=1}^{6}(1-\sigma (2y+3z-10))\prod_{j=1}^{6}\frac{\exp(-2y_jx^{(j)}-z)}{\sqrt{(2\pi)}e^{-(w_jx^{(j)})}}\cdot p(y,z;w)\\
&=\int_{-\infty}^{\infty}\int_{-\infty}^{\infty}\frac{\exp(-(w_{6}-w_{5}x^{(6)})^2-w_{5}x^{(5})-w_{1}x^{(1)}-w_{2}x^{(2)}-w_{4}}{-1}}{\sqrt{(2\pi)(w_{6}^2+w_{5}^2+w_{1}^2+w_{2}^2+w_{4}^2)}}\cdot \frac{\exp(-2y_jx^{(j)}-z)}{\sqrt{(2\pi)}e^{-(w_jx^{(j)})}}p(y,z;w)\\
&=\frac{\sqrt{(2\pi)(w_{6}^2+w_{5}^2+w_{1}^2+w_{2}^2+w_{4}^2)}}{1-\sigma (2y+3z-10)}\int_{-\infty}^{\infty}e^{-(w_{6}-w_{5}x^{(6)})^2-w_{5}x^{(5})-w_{1}x^{(1)}-w_{2}x^{(2)}-w_{4}}{-1}\cdot \frac{\exp(-2y_jx^{(j)}-z)}{\sqrt{(2\pi)}e^{-(w_jx^{(j)})}}p(y,z;w)\\
&\approx\frac{\sqrt{(2\pi)(w_{6}^2+w_{5}^2+w_{1}^2+w_{2}^2+w_{4}^2)}}{1-\sigma (2y+3z-10)}\cdot\frac{1}{\sqrt{(2\pi)(w_{6}^2+w_{5}^2+w_{1}^2+w_{2}^2+w_{4}^2)}}\cdot \frac{1}{\sqrt{(2\pi)}e^{-(w_jx^{(j)})}}\int_{-\infty}^{\infty}e^{-(w_{6}-w_{5}x^{(6)})^2-w_{5}x^{(5})-w_{1}x^{(1)}-w_{2}x^{(2)}-w_{4}}}{1+(2y_jx^{(j)})/w_{6}}\cdot e^{-(w_jx^{(j)})}p(y,z;w)\\
&=\frac{\sqrt{(2\pi)(w_{6}^2+w_{5}^2+w_{1}^2+w_{2}^2+w_{4}^2)}}{1-\sigma (2y+3z-10)}\cdot\frac{1}{\sqrt{(2\pi)}e^{-(w_jx^{(j)})}}p(y=1\mid x^{(1)},x^{(2)}=1,z=-1)p(z=-1),\text{ where }w_j=w_j^{'}+\delta_{jj},\forall j\neq 2,3
\end{align*}
$$

$$
\therefore P(x^{(2)}=1 \mid y=1,z=-1)=p(x^{(2)}=1,y=1,z=-1)/p(y=1,z=-1)=p(x^{(2)}=1 \mid y=1,z=-1)=\frac{\exp(-2y_j+z)}{\sqrt{(2\pi)}e^{-(w_j^{'})}}\cdot\frac{\exp(-2y_j)}{\sqrt{(2\pi)}e^{-(w_j)}}p(y=1\mid x^{(1)},x^{(2)}=1,z=-1)p(z=-1),\text{ where }w_j=w_j^{'}+\delta_{jj}.
$$