
作者：禅与计算机程序设计艺术                    

# 1.简介
  

正交变换(Orthogonal Transformation)是一种线性代数中的概念。它是一种用于实现从一个坐标系到另一个坐标系的“变换”，使得两者之间的夹角和原点之间的距离都不发生变化的一种变换。由于这个特殊性质，正交变换被广泛应用在图像处理、图形学、图论、神经网络等领域。下面将通过两个实际例子来对正交变换的概念及其应用进行阐述。
# 2.示例1:实现直角坐标系和极坐标系之间的转换
首先，假设希望把直角坐标系转换成极坐标系，即用极径$\rho$和极角$\theta$来描述某一点$(x,y)$在笛卡尔坐标系中的位置。这种转换的目的是为了方便用圆的参数方程描述空间中的曲线和曲面的信息。具体的变换公式如下：
$$\rho = \sqrt{x^2+y^2}$$
$$\tan{\theta} = y/x$$
利用正交变换，可以把直角坐标系转换为任意旋转中心的极坐标系。设定新的坐标轴$i$和$j$，其中$i$指向$(1,0)$方向（单位向量），$j$垂直于$i$，并满足右手定则：
$$i=\begin{pmatrix}
1 \\ 
0 
\end{pmatrix}, j=\begin{pmatrix}
0 \\ 
1 
\end{pmatrix}-ki$$
其中，$k$为任意实数。设定转换中心$(c_x, c_y)$，则可以通过以下两个步骤来实现坐标系的转换：
1. 首先，通过正交变换把直角坐标系$R(\alpha,\beta)$中的$(x,y)$转换到新的坐标系$S=(i,j)$中：
$$x'=ix+\frac{(x-c_x)(x_i-c_x)+(y-c_y)(y_i-c_y)}
{\left|\begin{pmatrix}
(x_i-c_x)^2+(y_i-c_y)^2 \\ 
(x_j-c_x)^2+(y_j-c_y)^2 
\end{pmatrix}\right|^{1/2}}\\ 
y'=iy+\frac{(x-c_x)(y_i-c_x)+(y-c_y)(y_j-c_y)}
{\left|\begin{pmatrix}
(x_i-c_x)^2+(y_i-c_y)^2 \\ 
(x_j-c_x)^2+(y_j-c_y)^2 
\end{pmatrix}\right|^{1/2}}$$
由此可知，新的坐标系$S=(i,j)$中的点$(x',y')$对应于旧坐标系$R(\alpha,\beta)$中的点$(x,y)$的极径$\rho'$和极角$\theta'$。
2. 在第1步中，根据已知参数，求解出$ij$坐标系中的极径$\rho'$和极角$\theta'$。然后就可以根据$\rho'\sin{\theta'}$和$\rho'\cos{\theta'}$来确定新的坐标系$S=(i,j)$中的点$(x',y')$的实际值。

具体实现过程可以使用矩阵运算来表示：
$$\begin{pmatrix}
x_i & x_j \\ 
y_i & y_j 
\end{pmatrix}\cdot\begin{pmatrix}
x-c_x \\ 
y-c_y 
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
x'_i \\ 
y'_i \\ 
x'_j \\ 
y'_j 
\end{pmatrix}$$
$$x'_i=x_i-\frac{xy-yx^2}{(x_i-c_x)^2+(y_i-c_y)^2}\\ 
y'_i=y_i+\frac{xx-yy}{(x_i-c_x)^2+(y_i-c_y)^2}\\ 
x'_j=x_j+\frac{xy-yx^2}{(x_j-c_x)^2+(y_j-c_y)^2}\\ 
y'_j=y_j-\frac{xx-yy}{(x_j-c_x)^2+(y_j-c_y)^2}$$
得到的结果就是新坐标系$S=(i,j)$中的点$(x',y')$对应的坐标。

# 3.示例2:斜角坐标系和正交坐标系之间的转换
接下来，我们考虑从斜角坐标系到正交坐标系的转换。如图所示，斜角坐标系的三个坐标轴分别为$i$, $j$, 和$k$，且满足右手定则：
$$ijk = (i\cdot e_1 + j\cdot e_2 + k\cdot e_3), i^2 = j^2 = k^2 = -1$$
其中，$e_1$，$e_2$，$e_3$分别代表坐标轴上的一组基矢。正交坐标系的两个坐标轴分别为$a$和$b$，且满足右手定则：
$$ab = (a\cdot e_1 + b\cdot e_2)$$
$a$，$b$分别沿着$i$和$j$方向，且$ai=bi=0$。设定映射中心$C$，则可以通过以下四个步骤来实现坐标系的转换：
1. 第一步：通过正交变换把斜角坐标系$S_{1}$中的$(i,j,k)$转换到新坐标系$S_{2}=(a,b)$中：
$$s_1=i\cos\theta+j\sin\theta, s_2=-ik\cos\phi+\sqrt{k^2-1}(jk)\sin\phi$$
由此可知，$S_{2}=(a,b)$中的点$(s_1,s_2)$对应于$S_{1}=(i,j,k)$中的点$(i,j,k)$在原点处的一条射线的投影。
2. 第二步：通过反射变换把$S_{2}=(a,b)$中的点$(s_1,s_2)$转换到$S_{3}=(a,-b)$中：
$$s_1^\prime=s_1-2ka\cos\theta/\left[(a-b)(b-s_2)+as_2\right], s_2^\prime=s_2-(a-b)a\sin\theta/[(a-b)(b-s_2)]$$
由此可知，$S_{3}=(a,-b)$中的点$(s_1^\prime,s_2^\prime)$对应于$S_{2}=(a,b)$中的点$(s_1,s_2)$。
3. 第三步：通过旋转变换把$S_{3}=(a,-b)$中的点$(s_1^\prime,s_2^\prime)$转换到$S_{4}=(b,a)$中：
$$s_1^{\prime\prime}=s_2^\prime\sin\psi+b\cos\psi, s_2^{\prime\prime}=-b\sin\psi+s_2^\prime\cos\psi$$
由此可知，$S_{4}=(b,a)$中的点$(s_1^{\prime\prime},s_2^{\prime\prime})$对应于$S_{3}=(a,-b)$中的点$(s_1^\prime,s_2^\prime)$。
4. 第四步：再一次通过反射变换把$S_{4}=(b,a)$中的点$(s_1^{\prime\prime},s_2^{\prime\prime})$转换回到$S_{1}=(i,j,k)$中：
$$i_\prime=s_1^{\prime\prime}/[\sqrt{i^2+j^2+k^2}], j_\prime=s_2^{\prime\prime}/[\sqrt{i^2+j^2+k^2}]$$
由此可知，$S_{1}=(i,j,k)$中的点$(i_\prime,j_\prime)$对应于$S_{4}=(b,a)$中的点$(s_1^{\prime\prime},s_2^{\prime\prime})$。
具体实现过程可以使用矩阵运算来表示：
$$\begin{pmatrix}
s_1 & s_2 \\ 
\sqrt{-1} & k 
\end{pmatrix}\cdot\begin{pmatrix}
i \\ 
j \\ 
k 
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
s_1^\prime \\ 
s_2^\prime 
\end{pmatrix}$$
$$\begin{pmatrix}
s_1^\prime \\ 
s_2^\prime 
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
s_1-2ka\cos\theta/\left[(a-b)(b-s_2)+as_2\right] \\ 
s_2-(a-b)a\sin\theta/[(a-b)(b-s_2)] 
\end{pmatrix}$$
$$\begin{pmatrix}
s_1^\prime \\ 
s_2^\prime 
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
(s_1-2ka\cos\theta/(a-b))/[-ia+ja+ka]\\ 
(-(s_2-ak\cos\phi/\sqrt{k^2-1})\sqrt{k^2-1}+(s_1-2ka\cos\theta/(a-b))/k)/[ib+jb-kb] 
\end{pmatrix}$$
$$\begin{pmatrix}
s_1^{\prime\prime} \\ 
s_2^{\prime\prime} 
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
\sin\psi\left[(s_1-2ka\cos\theta/(a-b))/(ib+jb-kb)\right]-\cos\psi\left[(s_2-ak\cos\phi/\sqrt{k^2-1})\sqrt{k^2-1}+(s_1-2ka\cos\theta/(a-b))/k\right]+b\cos\psi \\ 
-\cos\psi\left[(s_1-2ka\cos\theta/(a-b))/(ib+jb-kb)\right]+\sin\psi\left[(s_2-ak\cos\phi/\sqrt{k^2-1})\sqrt{k^2-1}+(s_1-2ka\cos\theta/(a-b))/k\right] 
\end{pmatrix}$$
$$\begin{pmatrix}
s_1_{\mathrm{final}} \\ 
s_2_{\mathrm{final}} 
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
s_1^{\prime\prime}(\cos\psi\sin\theta+\sin\psi\sin\phi\cos\theta)-s_2^{\prime\prime}\cos\psi \\ 
s_1^{\prime\prime}(\sin\psi\sin\theta-\cos\psi\sin\phi\cos\theta)-s_2^{\prime\prime}\sin\psi 
\end{pmatrix}$$