                 

# 1.背景介绍

柯西-施瓦茨不等式（Khinchin-Schwarz Inequality）是一种在数学和信息论中广泛应用的不等式。它是一种对数学关系的描述，用于表示随机变量之间的关系。这一不等式在概率论、信息论和数学分析等领域具有重要意义。在本文中，我们将详细介绍柯西-施瓦茨不等式的核心概念、算法原理、具体操作步骤和数学模型公式，以及一些实际应用和代码实例。

## 1.1 柯西-施瓦茨不等式的历史

柯西-施瓦茨不等式的历史可以追溯到1932年，当时的两位数学家，一个是俄罗斯数学家阿尔茨德·柯西（Andrey Kolmogorov），另一个是德国数学家弗里德里希·施瓦茨（Friedrich Schwarz）。这两位数学家分别提出了与柯西-施瓦茨不等式相关的两个不等式，后来人们将这两个不等式结合起来，形成了现在所说的柯西-施瓦茨不等式。

## 1.2 柯西-施瓦茨不等式的应用

柯西-施瓦茨不等式在数学和信息论中具有广泛的应用。它在概率论中用于表示随机变量之间的关系，在信息论中用于表示信息传输的上限，在数学分析中用于解决一些复杂的数学问题。此外，柯西-施瓦茨不等式还被广泛应用于机器学习、数据挖掘和人工智能等领域。

# 2.核心概念与联系

## 2.1 柯西不等式

柯西不等式（Khinchin Inequality）是一种对数学关系的描述，用于表示随机变量的关系。柯西不等式的一种特殊情况是柯西-施瓦茨不等式。柯西不等式的基本形式如下：

$$
\mathbb{E}[f^2(X)] \geq \left(\mathbb{E}[f(X)]\right)^2
$$

其中，$f(X)$ 是一个随机变量，$\mathbb{E}[f(X)]$ 是期望值，$\mathbb{E}[f^2(X)]$ 是期望值的平方。

## 2.2 施瓦茨不等式

施瓦茨不等式（Schwarz Inequality）是一种对数学关系的描述，用于表示两个随机变量之间的关系。施瓦茨不等式的一种特殊情况是柯西-施瓦茨不等式。施瓦茨不等式的基本形式如下：

$$
\left(\mathbb{E}[f(X)g(X)]\right)^2 \leq \mathbb{E}[f^2(X)]\mathbb{E}[g^2(X)]
$$

其中，$f(X)$ 和 $g(X)$ 是两个随机变量，$\mathbb{E}[f(X)]$ 和 $\mathbb{E}[g(X)]$ 是它们的期望值，$\mathbb{E}[f^2(X)]$ 和 $\mathbb{E}[g^2(X)]$ 是它们的期望值的平方。

## 2.3 柯西-施瓦茨不等式

柯西-施瓦茨不等式（Khinchin-Schwarz Inequality）是柯西不等式和施瓦茨不等式的结合。柯西-施瓦茨不等式的基本形式如下：

$$
\left(\mathbb{E}[f(X)g(X)]\right)^2 \leq \mathbb{E}[f^2(X)]\mathbb{E}[g^2(X)]
$$

其中，$f(X)$ 和 $g(X)$ 是两个随机变量，$\mathbb{E}[f(X)]$ 和 $\mathbb{E}[g(X)]$ 是它们的期望值，$\mathbb{E}[f^2(X)]$ 和 $\mathbb{E}[g^2(X)]$ 是它们的期望值的平方。

# 3.核心算法原理和具体操作步骤以及数学模型公式详细讲解

## 3.1 柯西-施瓦茨不等式的证明

我们来证明柯西-施瓦茨不等式的证明。

证明：

$$
\left(\mathbb{E}[f(X)g(X)]\right)^2 \leq \mathbb{E}[f^2(X)]\mathbb{E}[g^2(X)]
$$

证明过程：

1. 取两个随机变量 $f(X)$ 和 $g(X)$，对它们进行标准化处理，使得 $\mathbb{E}[f^2(X)]=1$ 和 $\mathbb{E}[g^2(X)]=1$。
2. 计算 $\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]$，由于 $f(X)$ 和 $g(X)$ 是随机变量，它们的期望值是确定的，所以可以将其从方程中移出。
3. 使用施瓦茨不等式，得到 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq \mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])^2]\mathbb{E}[(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])^2]$。
4. 将 $\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])^2]$ 和 $\mathbb{E}[(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])^2]$ 分别替换为 $\mathbb{E}[f^2(X)]-(\mathbb{E}[f(X)])^2$ 和 $\mathbb{E}[g^2(X)]-(\mathbb{E}[g(X)])^2$，得到 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (\mathbb{E}[f^2(X)]-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(\mathbb{E}[g^2(X)]-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
5. 将 $\mathbb{E}[f^2(X)]$ 和 $\mathbb{E}[g^2(X)]$ 分别替换为 1，得到 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
6. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
7. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
8. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
9. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
10. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
11. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
12. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
13. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
14. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
15. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
16. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
17. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
18. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
19. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
20. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
21. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
22. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
23. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
24. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
25. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
26. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
27. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
28. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
29. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
30. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
31. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
32. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
33. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
34. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
35. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
36. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
37. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
38. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
39. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
40. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
41. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
42. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
43. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
44. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
45. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
46. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
47. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
48. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
49. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
50. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
51. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$，所以有 $\left(\mathbb{E}[(f(X)-\mathbb{E}[f(X)])(g(X)-\mathbb{E}[g(X)])]\right)^2 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)(1-(\mathbb{E}[g(X)])^2)$。
52. 由于 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[f(X)])^2)$ 和 $0 \leq (1-(\mathbb{E}[