
作者：禅与计算机程序设计艺术                    

# 1.简介
  

## 一元二次方程是什么？
在了解什么是一元二次方程之前，我们需要首先了解二次函数的一些基本概念。
### 函数定义及其性质
> **函数**（英语：function），又称为**映射、变换**或**运输函数**，是一种从一个集合到另一个集合的一种线性关系，即对于每个元素x∈X，函数f(x)必定有一个对应的元素y∈Y。
通俗地说，函数就是输入输出之间的关系，而我们通过函数获得的结果就是根据特定规则把输入按照某种方式映射或者转换成输出。例如：将3（输入）转换成9（输出）。
那么函数有哪些特点呢？
- 连续性（continuity）：当两个点x和y彼此靠近时，函数就应保持连续。如果存在某个值z，使得函数在这个值上的值不为定义域外的数，则称该函数是连续的；否则，该函数是间断的。例如，抛物线在两端点处是连续的，而斜率为零的直线却是间断的。
- 可微性（differentiability）：设函数f(x)，在某个点a附近可微分，则称函数f(x)在点a处处处可导。具体来说，若存在导数ε>0，使得f(x+ε)-f(x)足够小，对任意给定的x，则称f(x)在点a处处处可导。反过来说，若函数在某个点a不可导，则称函数在整个区间[a,b]上是不可导的。
- 增减性（increasing and decreasing）：若函数f(x)>f(y)则称函数f为严格单调递增的；若函数f(x)<f(y)则称函数f为严格单调递减的；若函数f(x)=f(y)则称函数f为单调的。
- 周期性（periodicity）：如果函数具有多个极值点，则它在这些极值点上会发生周期性变化。函数的周期性指的是从某个点开始一系列相互接近的值的循环，而不是一般意义上的波动。
- 奇偶性（odd or even）：奇函数就是将自变量平方后再取负的绝对值，偶函数就是取正的绝对值。任何有理数都可以看作一个函数，而每个整数都是奇数还是偶数取决于其符号。
### 一元二次方程的定义
对于函数$f(x)$，若存在实数$a_0, a_1, b_0, b_1$和$c_0, c_1$，满足：
$$
ax^2 + bx + c = 0
$$
称函数$f(x)$的一元二次方程，其中$a,b,c\not=0$。即：
- $a$为奇数，$b$和$c$同号
- $a$为偶数，$b$和$c$异号
- $a$为零，$b$不等于零，$c$不等于零
- $a$不等于零，$b$为零，$c$不等于零

当且仅当$a=-1$, $b\ne 0$, $c\ne 0$时，方程才是一条一元二次方程。

通俗地说，一元二次方程就是含有一个变量的一次方程，它的形式是$ax^2+bx+c=0$，$a,b,c\not=0$。二次函数中只有一个变量，并且它的方程是关于这个变量的二次方程，所以叫做一元二次方程。而这条方程的根本目的就是要找到方程两边同时取负值的复数根。

## 二次函数的一般解法——一阶方程和二阶方程
### 一阶方程
若方程式$f(x)+p(x)\equiv y_1$有根，则称$p(x)$是方程式$f(x)+p(x)\equiv y_1$的线性因子。
#### 方法一
用数值分析方法，求出$f'(x)$的值，如果$f'(x)\neq 0$，则方程$ax^2+\cdots+cx=d$有根。
#### 方法二
利用微分法，计算$p(x)$和$q(x)$，并据此判断是否有解。
$$
p(x)=\frac{D}{dx}\left(\int_{a}^{x} f(t) dt \right)-q(x), \quad q(x)=\frac{C}{2}-\frac{B}{4a}, \quad p(x)^2+\frac{1}{4}(x-a)(b-\frac{c}{a})=\frac{B^2}{4ac}
$$
#### 方法三
应用代数几何的方法，即找出方程式的曲线表达式，然后作图，找出交点。
### 二阶方程
若方程式$f(x)+p(x)\equiv y_1+p'(x)\cdot (x-x_1)$有根，则称$p(x)$是方程式$f(x)+p(x)\equiv y_1+p'(x)\cdot (x-x_1)$的线性因子。
#### 方法一
用数值分析方法，求出$f''(x)$的值，如果$f''(x)\neq 0$，则方程$ax^2+\cdots+(ax+b)^2=d$有根。
#### 方法二
利用微分法，计算$p(x)$和$q(x)$，并据此判断是否有解。
$$
p(x)=\frac{D}{dx}\left[\int_{a}^{x} f(t) dt +\int_{a}^{x} t f'(t) dt -\int_{a}^{\infty} k_n e^{knx} dt\right], \quad q(x)=\frac{C}{2}-\frac{B}{4a}+\frac{(x-a)(b-\frac{c}{a})}{2(a-2)}, \quad p(x)^2+\frac{1}{4}(x-a)(b-\frac{c}{a})+\frac{(x-a)^2}{(a-2)^2}=k_n^2e^{kn(x-a)}-\frac{B^2}{4ac}+\frac{L}{a}
$$
#### 方法三
利用变量替换的方法，将二次方程中的参数$a$变为非零值，用另一个变量$y=(x-x_1)/h$表示：
$$
y^2+py'+qy=0
$$
由此得到解：
$$
p=\frac{-y''}{\sqrt{y'^2-1}}, \quad q=\frac{-2y'}{\sqrt{y'^2-1}}-p\sqrt{y'^2-1}
$$