
作者：禅与计算机程序设计艺术                    
                
                
生成式预训练Transformer的最新进展：挑战与机遇
========================================================

1. 引言
-------------

生成式预训练Transformer（GPT）模型作为自然语言处理领域的一种强大工具，已经在各种任务中取得了出色的结果。近年来，随着深度学习技术的发展，GPT模型也在不断地进行更新和改进。本文将介绍GPT模型的最新进展以及其挑战和机遇。

1. 技术原理及概念
---------------------

### 2.1. 基本概念解释

生成式预训练Transformer模型是在Transformer模型基础上进行改进的。它主要包括两个部分：编码器（Encoder）和解码器（Decoder）。编码器将输入序列编码成上下文向量，解码器将上下文向量解码成输出序列。GPT模型通过预先训练来学习语言模式，从而在生成文本时能够产生更加流畅和自然的文本。

### 2.2. 技术原理介绍: 算法原理，具体操作步骤，数学公式，代码实例和解释说明

GPT模型的算法原理是通过将输入序列编码成一个上下文向量来实现的。具体操作步骤如下：

1.  读入输入序列：将文本或数据作为输入，并将其转换为模型可以接受的格式。
2.  编码输入序列：将输入序列中的每个元素转换为一个连续的数值序列。
3.  计算上下文向量：对于每个数值序列，根据已经学习到的语言模式生成一个上下文向量。
4.  解码输出序列：对于每个上下文向量，解码生成相应的输出序列。

GPT模型的数学公式主要包括以下几个：

$$
\begin{aligned}
      ext{softmax}(    ext{Attention}) &= \softmax(    ext{ weights}_{1}    imes    ext{weights}_{2}    imes    ext{weights}_{3}\cdot    ext{mask}) \
  &= \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^2 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext{weights}_{i}^3 \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{weights}_{i} \cdot     ext{mask} \
  &= \frac{1}{3} \sum_{i=1}^3     ext

