                 

# 1.背景介绍

计算机科学的发展历程可以分为多个阶段，每个阶段都有其独特的特点和突破。从古代的纸张计算机到现代的量子计算机，计算机科学的发展已经走过了几千年的历程。

量子计算机是计算机科学的一个重要发展阶段，它利用量子力学的特性来进行计算，具有超越传统计算机的计算能力。量子计算机的发展历程可以分为以下几个阶段：

1. 量子力学的发现与研究：量子力学是计算机科学的基础，它是20世纪初的一项重要发现。量子力学的发现为量子计算机的发展奠定了基础。

2. 量子计算机的理论研究：量子计算机的理论研究起源于1985年的一篇论文，该论文提出了量子位（qubit）和量子门（quantum gate）的概念。随后，许多学者对量子计算机的理论模型进行了深入研究。

3. 量子计算机的实验研究：量子计算机的实验研究起源于1990年代的一项实验，该实验成功地实现了量子位的控制和操作。随后，许多研究机构开始研究量子计算机的实现方法和技术。

4. 量子计算机的商业化发展：近年来，量子计算机的商业化发展加速。许多公司和研究机构开始研究和开发量子计算机，并将其应用于各种领域。

量子计算机的发展已经进入一个关键的阶段，它将对计算机科学产生深远的影响。在这篇文章中，我们将详细介绍量子计算机的核心概念、算法原理、具体操作步骤以及数学模型公式。同时，我们还将讨论量子计算机的未来发展趋势和挑战。

# 2.核心概念与联系

在理解量子计算机之前，我们需要了解一些核心概念。这些概念包括量子位、量子门、量子纠缠、量子算法和量子计算机等。

## 2.1 量子位

量子位（qubit）是量子计算机的基本单位，它与传统计算机中的比特（bit）相对应。量子位可以表示为0、1或任意的线性组合，即$$\alpha|0\rangle + \beta|1\rangle$$，其中$\alpha$和$\beta$是复数，$$\alpha^2 + \beta^2 = 1$$。

量子位的特点是它可以存储多种信息，这使得量子计算机具有超越传统计算机的计算能力。

## 2.2 量子门

量子门（quantum gate）是量子计算机中的基本操作单元，它用于对量子位进行操作。量子门可以实现量子位的旋转、翻转、交换等操作。例如，H门（Hadamard gate）可以将量子位从基态|0⟩转换到超级位|+⟩，而X门（Pauli-X gate）可以将量子位从|0⟩转换到|1⟩。

## 2.3 量子纠缠

量子纠缠（quantum entanglement）是量子计算机的一个重要特性，它是量子系统之间的一种特殊相关性。当两个或多个量子位相互作用后，它们的状态将相互依赖，即当一个量子位的状态发生变化时，另一个量子位的状态也会随之变化。

量子纠缠使得量子计算机能够同时处理多个量子位，从而提高计算能力。

## 2.4 量子算法

量子算法（quantum algorithm）是量子计算机所执行的算法，它利用量子位、量子门和量子纠缠等特性来实现计算。量子算法的一个典型例子是量子幂算法（quantum power algorithm），它可以快速计算两个大数的乘积。

## 2.5 量子计算机

量子计算机（quantum computer）是一种新型的计算机，它利用量子力学的特性来进行计算。量子计算机可以同时处理多个量子位，从而实现超越传统计算机的计算能力。

# 3.核心算法原理和具体操作步骤以及数学模型公式详细讲解

在这一部分，我们将详细介绍量子计算机的核心算法原理、具体操作步骤以及数学模型公式。

## 3.1 量子幂算法

量子幂算法（quantum power algorithm）是量子计算机中的一个重要算法，它可以快速计算两个大数的乘积。量子幂算法的核心思想是利用量子纠缠和量子门来实现多项式时间内的计算。

量子幂算法的具体操作步骤如下：

1. 初始化两个n位量子位，分别表示两个大数的二进制表示。
2. 对每个量子位应用H门，使其从基态|0⟩转换到超级位|+⟩。
3. 对每个量子位应用CNOT门，实现两个量子位之间的纠缠。
4. 对每个量子位应用H门，使其从超级位|+⟩转换回基态|0⟩或|1⟩。
5. 对每个量子位应用X门，使其状态从|0⟩转换到|1⟩。
6. 对每个量子位进行度量，得到两个大数的乘积。

量子幂算法的数学模型公式如下：

$$
|a\rangle = \sum_{i=0}^{n-1} a_i|i\rangle \\
|b\rangle = \sum_{i=0}^{n-1} b_i|i\rangle \\
|a\rangle \otimes |b\rangle = \sum_{i=0}^{n-1} a_i|i\rangle \otimes \sum_{i=0}^{n-1} b_i|i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_i|i\rangle \otimes \sum_{i=0}^{n-1} b_i|i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_i|i\rangle \otimes \sum_{i=0}^{n-1} b_i|i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |i\rangle \\
= \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_i|i\rangle \otimes |