# 强化学习Reinforcement Learning中的策略梯度方法详解

## 1.背景介绍

强化学习(Reinforcement Learning, RL)是机器学习的一个重要分支,旨在让智能体(Agent)通过与环境(Environment)的交互来学习如何采取最优策略,从而最大化预期的长期回报。与监督学习和无监督学习不同,强化学习没有给定的输入/输出对样本,而是通过试错和反馈来学习。

策略梯度方法(Policy Gradient Methods)是强化学习中一种常用的基于策略的算法,它直接对策略进行参数化,并通过梯度上升的方式来优化策略参数,从而使得期望的回报最大化。策略梯度方法具有很强的通用性,可以应用于连续动作空间和离散动作空间,并且能够处理部分可观测环境(Partially Observable Environment)。

## 2.核心概念与联系

### 2.1 马尔可夫决策过程(Markov Decision Process, MDP)

强化学习问题通常被建模为马尔可夫决策过程(MDP),它是一个由状态(State)、动作(Action)、转移概率(Transition Probability)和奖励(Reward)组成的四元组(S, A, P, R)。

- 状态(State) $s \in \mathcal{S}$: 环境的当前状态
- 动作(Action) $a \in \mathcal{A}$: 智能体可以采取的行为
- 转移概率(Transition Probability) $\mathcal{P}_{ss'}^a = \mathcal{P}(s' | s, a)$: 在状态 $s$ 下采取动作 $a$ 后,转移到状态 $s'$ 的概率
- 奖励(Reward) $\mathcal{R}_s^a = \mathbb{E}[R_{t+1} | S_t = s, A_t = a]$: 在状态 $s$ 下采取动作 $a$ 后,获得的期望奖励

### 2.2 策略(Policy)

策略 $\pi$ 是一个映射函数,它将状态 $s$ 映射到动作 $a$ 的概率分布,即 $\pi(a|s) = \mathcal{P}(A_t = a | S_t = s)$。策略梯度方法的目标是找到一个最优策略 $\pi^*$,使得在该策略下的期望回报最大化。

### 2.3 价值函数(Value Function)

价值函数用于评估一个状态或状态-动作对的好坏,它是基于从该状态开始执行一个特定策略所能获得的期望回报。状态价值函数 $V^\pi(s)$ 和动作价值函数 $Q^\pi(s, a)$ 分别定义为:

$$V^\pi(s) = \mathbb{E}_\pi\left[\sum_{t=0}^\infty \gamma^t R_{t+1} | S_0 = s\right]$$
$$Q^\pi(s, a) = \mathbb{E}_\pi\left[\sum_{t=0}^\infty \gamma^t R_{t+1} | S_0 = s, A_0 = a\right]$$

其中 $\gamma \in [0, 1)$ 是折现因子,用于权衡即时奖励和长期奖励的重要性。

## 3.核心算法原理具体操作步骤

策略梯度方法的核心思想是直接对策略 $\pi_\theta$ 进行参数化,并通过梯度上升的方式来优化策略参数 $\theta$,从而使得期望的回报 $J(\theta)$ 最大化。具体操作步骤如下:

1. **初始化策略参数** $\theta_0$

2. **采样轨迹(Trajectory)**: 根据当前策略 $\pi_{\theta_k}$ 与环境交互,采样出一个轨迹 $\tau = (s_0, a_0, r_1, s_1, a_1, r_2, ..., s_T)$,其中 $T$ 是轨迹的终止时间步。

3. **计算回报(Return)**: 对于采样的轨迹 $\tau$,计算其对应的回报 $R(\tau)$,通常使用折现回报(Discounted Return):

   $$R(\tau) = \sum_{t=0}^T \gamma^t r_{t+1}$$

4. **计算策略梯度**: 根据策略梯度定理(Policy Gradient Theorem),策略梯度可以表示为:

   $$\nabla_\theta J(\theta) = \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[R(\tau) \nabla_\theta \log \pi_\theta(\tau)\right]$$

   其中 $\pi_\theta(\tau) = \prod_{t=0}^T \pi_\theta(a_t | s_t)$ 是轨迹 $\tau$ 在策略 $\pi_\theta$ 下的概率密度。

5. **梯度上升**: 使用梯度上升法更新策略参数:

   $$\theta_{k+1} = \theta_k + \alpha \nabla_\theta J(\theta_k)$$

   其中 $\alpha$ 是学习率。

6. **重复步骤2-5**: 重复采样轨迹、计算回报、计算策略梯度和更新策略参数,直到策略收敛或达到预设的迭代次数。

上述过程可以用以下伪代码表示:

```python
初始化策略参数 θ
repeat:
    根据当前策略 π_θ 与环境交互,采样出一个轨迹 τ
    计算轨迹 τ 的回报 R(τ)
    计算策略梯度 ∇_θ J(θ) ≈ R(τ) ∇_θ log π_θ(τ)
    使用梯度上升法更新策略参数 θ ← θ + α ∇_θ J(θ)
until 策略收敛或达到预设迭代次数
```

## 4.数学模型和公式详细讲解举例说明

### 4.1 策略梯度定理(Policy Gradient Theorem)

策略梯度定理是策略梯度方法的理论基础,它建立了期望回报 $J(\theta)$ 与策略参数 $\theta$ 之间的关系。具体来说,策略梯度定理给出了期望回报 $J(\theta)$ 关于策略参数 $\theta$ 的梯度:

$$\nabla_\theta J(\theta) = \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[\sum_{t=0}^\infty \nabla_\theta \log \pi_\theta(a_t | s_t) Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t)\right]$$

其中 $Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t)$ 是在策略 $\pi_\theta$ 下的动作价值函数。

**证明**:

首先,我们定义期望回报 $J(\theta)$ 为:

$$J(\theta) = \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[R(\tau)\right] = \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[\sum_{t=0}^\infty \gamma^t r_{t+1}\right]$$

其中 $\tau = (s_0, a_0, r_1, s_1, a_1, r_2, ..., s_T)$ 是在策略 $\pi_\theta$ 下采样的轨迹,而 $R(\tau)$ 是该轨迹的回报。

我们可以将期望回报 $J(\theta)$ 重写为:

$$\begin{aligned}
J(\theta) &= \int_\tau \pi_\theta(\tau) R(\tau) d\tau \\
         &= \int_\tau \pi_\theta(\tau) \sum_{t=0}^\infty \gamma^t r_{t+1} d\tau \\
         &= \int_\tau \pi_\theta(\tau) \sum_{t=0}^\infty \gamma^t \mathbb{E}_{\pi_\theta}\left[r_{t+1} | s_t, a_t\right] d\tau \\
         &= \int_\tau \pi_\theta(\tau) \sum_{t=0}^\infty \gamma^t Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t) d\tau
\end{aligned}$$

其中 $Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t)$ 是在策略 $\pi_\theta$ 下的动作价值函数。

接下来,我们对 $J(\theta)$ 关于 $\theta$ 求导:

$$\begin{aligned}
\nabla_\theta J(\theta) &= \nabla_\theta \int_\tau \pi_\theta(\tau) \sum_{t=0}^\infty \gamma^t Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t) d\tau \\
                       &= \int_\tau \nabla_\theta \pi_\theta(\tau) \sum_{t=0}^\infty \gamma^t Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t) d\tau \\
                       &= \int_\tau \pi_\theta(\tau) \sum_{t=0}^\infty \gamma^t Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t) \nabla_\theta \log \pi_\theta(\tau) d\tau \\
                       &= \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[\sum_{t=0}^\infty \nabla_\theta \log \pi_\theta(a_t | s_t) Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t)\right]
\end{aligned}$$

其中我们使用了 $\nabla_\theta \pi_\theta(\tau) = \pi_\theta(\tau) \nabla_\theta \log \pi_\theta(\tau)$ 的性质。

这就是策略梯度定理的推导过程。它表明,期望回报 $J(\theta)$ 关于策略参数 $\theta$ 的梯度可以通过动作价值函数 $Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t)$ 和策略梯度 $\nabla_\theta \log \pi_\theta(a_t | s_t)$ 的期望来计算。

### 4.2 蒙特卡罗策略梯度(Monte Carlo Policy Gradient)

在实践中,我们通常无法精确计算动作价值函数 $Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t)$,因此需要使用蒙特卡罗估计来近似策略梯度。具体来说,我们可以使用采样的轨迹 $\tau$ 的回报 $R(\tau)$ 来代替动作价值函数 $Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t)$,从而得到蒙特卡罗策略梯度估计:

$$\nabla_\theta J(\theta) \approx \sum_{t=0}^T \nabla_\theta \log \pi_\theta(a_t | s_t) R(\tau)$$

其中 $R(\tau) = \sum_{t=0}^T \gamma^t r_{t+1}$ 是采样轨迹 $\tau$ 的折现回报。

这种估计是无偏的,因为:

$$\begin{aligned}
\mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[\sum_{t=0}^T \nabla_\theta \log \pi_\theta(a_t | s_t) R(\tau)\right] &= \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[\sum_{t=0}^T \nabla_\theta \log \pi_\theta(a_t | s_t) \sum_{t'=t}^\infty \gamma^{t'-t} r_{t'+1}\right] \\
                                                                                                &= \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[\sum_{t=0}^\infty \nabla_\theta \log \pi_\theta(a_t | s_t) \sum_{t'=0}^\infty \gamma^{t'} r_{t'+1}\right] \\
                                                                                                &= \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[\sum_{t=0}^\infty \nabla_\theta \log \pi_\theta(a_t | s_t) Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t)\right] \\
                                                                                                &= \nabla_\theta J(\theta)
\end{aligned}$$

### 4.3 基线(Baseline)

为了减小蒙特卡罗策略梯度估计的方差,我们可以引入基线(Baseline) $b(s_t)$,从而得到基线蒙特卡罗策略梯度估计:

$$\nabla_\theta J(\theta) \approx \sum_{t=0}^T \nabla_\theta \log \pi_\theta(a_t | s_t) \left(R(\tau) - b(s_t)\right)$$

其中基线 $b(s_t)$ 应该满足 $\mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[b(s_t)\right] = 0$,这样可以保证估计是无偏的。

一种常用的基线是状态价值函数 $V^{\pi_\theta}(s_t)$,因为:

$$\begin{aligned}
\mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[R(\tau) - V^{\pi_\theta}(s_t)\right] &= \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[\sum_{t'=t}^\infty \gamma^{t'-t} r_{t'+1} - V^{\pi_\theta}(s_t)\right] \\
                                                                          &= \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[Q^{\pi_\theta}(s_t, a_t) - V^{\pi_\theta}(s_t)\right] \\
                                                                          &= \mathbb{E}_{\tau \sim \pi_\theta}\left[A^{\pi_