
作者：禅与计算机程序设计艺术                    

# 1.简介
  

线性回归是一个简单而有效的方法用于对现实世界中的数据进行预测和建模。它能够帮助我们更好地理解数据的关系、规律、模式和趋势。线性回归模型可以用简单的表达式表示为：y = β0 + β1x1 +... + βpxp ，其中β0到βp是参数，x1到xp是输入特征（或自变量）。线性回归通过最小化误差平方和（SSE）来找到最佳参数。如果只有一个自变量的情况，可以表示为：y = β0 + β1x 。本文将详细阐述线性回归算法的工作原理、步骤及其实现。希望读者能够从中学习到如何利用NumPy库快速实现线性回归模型并应用于实际项目。
# 2.基本概念和术语
## 2.1 什么是线性回归？
线性回归是一类统计分析方法，用来确定两种或多个变量间相互依赖的关系，并且认为这种关系满足一定假设条件时，可以通过已知的一组数据，得到其他未观察到的变量的值。比如在研究某种物质的性质时，就可以利用已知的物质的某些特性（如温度、湿度、压强等）去推断另一种性质的取值。线性回归也可以用来预测某项指标的实际值。

## 2.2 为什么要进行线性回归？
- 通过线性回归可以直接获得线性方程的参数，并且可以应用到实际工程应用上；
- 线性回归提供了很好的可视化方式，可以直观的看出数据之间的线性关系；
- 在统计学、经济学、生物学、金融学、地理学、工程学、心理学、计算机科学等各个领域都有着广泛的应用。

## 2.3 线性回归模型
线性回归模型一般形式如下:

$$ y_i=\beta_0+\beta_1 x_{1i}+...+\beta_p x_{pi}\qquad(i=1,\cdots,n) $$ 

其中，$y_i$ 表示第 $i$ 个样本的输出或因变量，$\beta_0$ 和 $\beta_1$ 至 $\beta_p$ 是模型的参数，它们的值需要通过训练过程进行估计，即寻找使得残差平方和（RSS）最小的$\hat{\beta}$。

线性回归模型是一个关于自变量 $X$ 的一次函数。$X$ 可以是一维或多维，但通常是一维的，也就是一个自变量。$\beta$ 是待求系数，用来描述模型的线性关系。记住，$\beta$ 一共有 $p+1$ 个。$p$ 表示自变量个数。对于线性回归来说，目标就是找到最优解，即使得残差平方和（RSS）最小。

## 2.4 模型参数估计
线性回归模型的目的是寻找一个参数向量 ${\bf \beta}^*$，使得拟合优度函数

$$ J({\bf \beta})=\frac{1}{2n}\sum_{i=1}^{n}(y_i-\hat{y}_i)^2 $$

达到最小值。其中 $\hat{y}_i$ 是第 $i$ 个样本的预测值，等于 $X_i^T {\bf \beta} $.

为了求解最优参数，可以使用梯度下降法（Gradient Descent），梯度下降法是一个优化算法，它通过迭代计算的方式不断更新模型参数以尽可能的减少代价函数的值。具体算法如下：

1. 初始化参数 ${\bf \beta}=({b_0}, {b_1},..., {b_p})$, 其中 ${b_j} = 0$.

2. 对 j 从 $0$ 到 $p$ 进行循环:

   a) 计算当前模型在每个样本上的损失函数 $L_j(X_i, Y_i, \theta)$, 使用以下公式:

      $$ L_j(X_i,Y_i,\theta)=\frac{(Y_i - X_i^{\top}{\bf \theta})_j^2}{2}$$
  
   b) 更新当前参数 $\theta_j := \theta_j - \alpha \frac{\partial L}{\partial \theta_j}$, 使用以下公式:
   
      $$\frac{\partial L}{\partial \theta_j}=-\frac{1}{n}\sum_{i=1}^n(Y_i - X_i^{\top}{\bf \theta})(X_{ij}),~for~\text{if }j=0$$
      
      $$\frac{\partial L}{\partial \theta_j}=-\frac{1}{n}\sum_{i=1}^n(Y_i - X_i^{\top}{\bf \theta})\frac{\partial}{\partial X_{ij}}X_{ij},~for~\text{otherwise}$$
   
   c) 根据当前参数 $\theta_j$, 更新 ${\bf \beta}$ 向量:

      $$ \begin{bmatrix}
          b_0 \\
          b_1 \\
         . \\
         . \\
          b_p
        \end{bmatrix} 
        \leftarrow  
        \begin{bmatrix}
          b_0 \\
          b_1 \\
         . \\
         . \\
          b_p
        \end{bmatrix}-
        \alpha 
        \begin{bmatrix}
         \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n-(Y_i - X_i^{\top}{\bf \beta})_0 \\
         \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n-(Y_i - X_i^{\top}{\bf \beta})_1 \\
        . \\
        . \\
         \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n-(Y_i - X_i^{\top}{\bf \beta})_p \\
       \end{bmatrix} 
      $$
    