                 

# 编程语言设计：语法和语义

> 关键词：编程语言设计, 语法, 语义, 自动编程, 代码生成, 类型系统, 程序验证, 人工智能辅助

## 1. 背景介绍

编程语言是人类与计算机沟通的桥梁。一个优秀的编程语言设计不仅需要表达直观易用，而且要求高效稳定、可维护性强，同时具备良好的可扩展性和可移植性。现代编程语言的设计思路由静态类型语言逐渐向动态类型语言转变，同时伴随着语法、语义、类型系统的不断发展。随着人工智能技术的兴起，编程语言设计的思路也在逐步向自动编程、代码生成、程序验证等方向演变。本文将深入探讨编程语言设计中的核心概念、发展趋势及未来前景。

## 2. 核心概念与联系

### 2.1 核心概念概述

编程语言的设计可以从语义和语法两个角度进行分析。语义定义了程序的意义，而语法则定义了程序的结构。

#### 2.1.1 语义

编程语言的语义是指程序中各部分的功能关系，即程序逻辑、数据类型、作用域、赋值、表达式计算等，反映了程序员的意图和抽象概念。语义分析分为静态语义分析和动态语义分析。

#### 2.1.2 语法

编程语言的语法是指程序的结构化表达方式，包括关键字、运算符、变量、表达式、语句等。语法分析是编译器的主要功能之一，通常采用自顶向下的递归下降方法或自底向上的自动机分析方法。

### 2.2 核心概念原理和架构的 Mermaid 流程图

```mermaid
graph TB
    A[程序] --> B[语义]
    A --> C[语法]
    B --> D[静态语义分析]
    C --> E[语法分析]
    D --> F[类型检查]
    E --> G[抽象语法树(AST)]
    G --> H[代码生成]
    B --> I[动态语义分析]
    I --> J[程序运行]
    F --> K[错误报告]
```

在上述图中，程序通过语法分析转化为抽象语法树（AST），并进行静态语义分析（类型检查等）。同时，语法分析得到的AST也被用于代码生成。动态语义分析用于程序运行时验证和错误报告。

## 3. 核心算法原理 & 具体操作步骤

### 3.1 算法原理概述

编程语言的语义和语法分析是编译器设计的核心，主要涉及以下几个方面：

- 词法分析：将源代码字符流分解为单词或标记，如标识符、关键字、运算符等。
- 语法分析：将单词或标记序列转换为抽象语法树（AST），保证语法的正确性。
- 静态语义分析：在编译时检查语法和语义的正确性，如类型检查、作用域解析等。
- 代码生成：将AST转换为目标机器码或中间代码。

### 3.2 算法步骤详解

#### 3.2.1 词法分析

词法分析器（Lexer）读取源代码字符流，识别出单词、符号等标记，并构建标记流。常见算法包括：

1. **正则表达式匹配**：通过正则表达式匹配字符，生成标记序列。
2. **有限状态机（FSA）**：使用有限状态机解析标记。

#### 3.2.2 语法分析

语法分析器（Parser）将标记序列转换为抽象语法树（AST），确保语法结构正确。常见算法包括：

1. **递归下降分析**：使用递归函数实现解析器，从上到下解析表达式。
2. **LL分析器**：基于左递归和左相关性，使用前向星（FFStar）和LL分析表实现解析。
3. **自底向上分析**：使用自底向上的LALR分析器解析表达式。

#### 3.2.3 静态语义分析

静态语义分析器（Semantic Analyzer）检查程序中类型、作用域、赋值等语义正确性。常见算法包括：

1. **类型检查**：检查变量的类型与赋值、操作符类型是否匹配。
2. **作用域解析**：查找变量的作用域，确保变量引用合法。

#### 3.2.4 代码生成

代码生成器（Code Generator）将AST转换为目标机器码或中间代码。常见算法包括：

1. **三地址代码（Triple Address Code）**：生成中间代码，支持循环、条件等复杂逻辑。
2. **逆波兰表示法（RPN）**：使用后缀表达式进行代码生成。

### 3.3 算法优缺点

#### 3.3.1 优点

- 保证程序语义和语法正确性，避免运行时错误。
- 提供代码自动生成和优化功能，提高开发效率。
- 支持类型系统，便于错误检查和代码重用。

#### 3.3.2 缺点

- 编译器实现复杂，需要大量时间和资源。
- 编译时间较长，影响开发效率。
- 依赖编译器实现，无法跨平台移植。

### 3.4 算法应用领域

编程语言的语法和语义分析在编译器、解释器、静态分析工具、代码重构工具等领域得到了广泛应用。现代编程语言设计还关注自动编程、代码生成、程序验证等方面，提供了更加高效、便捷的开发环境。

## 4. 数学模型和公式 & 详细讲解 & 举例说明

### 4.1 数学模型构建

#### 4.1.1 抽象语法树（AST）

抽象语法树（AST）是程序的中间表示形式，用于描述程序的结构。AST由节点（Node）和边（Edge）组成，节点表示程序元素，如变量、表达式、函数等。边表示节点之间的逻辑关系，如父节点和子节点、兄弟节点等。

### 4.2 公式推导过程

#### 4.2.1 递归下降分析

递归下降分析器使用递归函数实现解析，按照语法规则逐步解析表达式。设G为语法规则集合，A为起始符号，则递归下降分析器的定义如下：

$$
P(\varnothing) = \text{S} \rightarrow \text{S}S \mid \text{S} ::= \text{S} + ::= \text{S} - ::= \text{S} * ::= \text{S} / ::= \text{S} % ::= \text{S} / S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} / S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::= \text{S} - S ::= \text{S} + S ::= \text{S} * S ::=

